反正要遛馬 強國商場「旋轉真馬」吸客掀眾怒

實在太殘忍！中國媒體昨日報導，中國四川成都雙流萬達廣場驚現「旋轉真馬」遊戲，以4匹活馬代替木馬，綁在圓形場地的鋼管上，每天以電機驅動馬匹不停繞圈4個多小時，以吸客牟利。工作人員更稱，本來就要每天遛馬，這個遊戲能讓牠們走動走動。事件引發眾怒，連專業馴馬師也斥遊戲不人道！

「要騎馬就好好去專業騎馬場騎，把馬這樣綁在這裡，未免太過份了。」近日，女孩飛飛（化名）路過萬達廣場2號門前方廣場時看到這個「旋轉真馬」遊戲，當即感到些微不適。「我以為是普通的旋轉木馬。仔細一看，用的是真馬。馬拴住，只能跟著柱子往前走。」

官方的遊戲介紹指，「區別於傳統木馬，真正體驗到在馬背上的樂趣，放飛孩子的快樂，讓您和您的孩子馬上有勇氣。」價格則依散客、註冊會員、VIP會員等3類，分別收取每人50元人民幣（約56.4港元）、30元人民幣（約33.8港元）、10元人民幣（約11.2港元）的費用。

飛飛隨後將此事告訴朋友，大家都覺得這種做法很不恰當，「馬有生命又不是玩具，這種做法太不人道，馬太可憐了。」她們在網路上搜索，發現外國也有類似的「旋轉真馬」，但都引起了爭議。不少網友亦大罵，「有毛病！想錢想火想瘋了」、「真的是城鄉結合地的策劃想出的low活動」、「不知道馬兒暈不暈，我看著真的暈」、「殘忍的人類」、「主辦方腦殼有問題？這種活動方案也能通過」、「不要這樣嘛，看著有點心痛」。

舉辦這個「旋轉真馬」的尚馬國際一名工作人員稱，這個遊戲源於旋轉木馬的啟發，「9月16日開始營運，已經2個月了」。有工作人員說，遊戲用的是經過專業訓練的小馬，共有6匹，出於安全考慮，一般只牽4匹出來。「旋轉真馬」由電機驅動，可調整成快、中、慢3種速度，都比旋轉木馬的速度慢。現場有3名訓練員看守，馬匹「工作」4個多小時，每次旋轉為時約4分鐘，約走10多圈。「一般周末人比較多，小朋友玩的多，當然大人也能坐。」

有工作人員受訪時說，本來每天都要遛馬，不然牠的腿會變粗，遊戲就能讓馬匹走動走動。不過，四川天驍俱樂部執行董事總經理周波直斥遊戲不人道，並指根本達不到遛馬的真正作用，「馴馬中的遛馬，是在訓練員的指令下，讓馬兒自主運動，從而起到放鬆關節的效果。旋轉真馬是被動地讓馬前進，並沒有什麼用。」（大陸中心／綜合外電報導）

中國人味一樣

呀屌 應用假嘅就用真 應用真嘅就用假

不要玩食物

教育下一代唔好有愛心 當畜生係畜生

細個去台灣都有呢d野

強國版馬匹亮相圏

正啊

假嘅假馬

騾仔閪又點會係騾仔閪

人扮可能